%%% coordeandas.tex --- 

%% Author: Giménez, Christian
%% Version: $Id: comandos.tex,v 0.0 2015/08/17 20:45:00 christian Exp$

% Copyright 2015 Giménez, Christian

%% Esta obra está licenciada bajo la Licencia Creative Commons Atribución-CompartirIgual 4.0 Internacional. Para ver una copia de esta licencia, visita http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/.

\chapter{Coordenadas}
\tikzref{131}{13}

Sintaxis:

\begin{itemize}
\item \codigo{ ( [\param{opciones}] \param{coordenadas} ) } 
\item \codigo{ ( \param{coordenadas} ) }
\end{itemize}

Se pueden usar varios tipos de sistemas de coordenadas.

\section{Sistemas de Coordenadas}
\tikzref{131}{13}

\subsection{XYZ vs Canvas}

\begin{description}
\item[Canvas] Canvas se debe proveer las dimensiones las cuales se desplazarán del origen en X e Y.
  
\item[XYZ] XYZ es un punto especificado como un múltiplo de tres vectores: el x- , y- y z-vector. 

  \begin{itemize}    
  \item $x-vector = (1cm, 0cm)$ (1cm a la derecha).
  \item $y-vector = (0cm, 1cm)$ (1cm arriba).
  \item $z-vector = (3.85mm, 3.85mm)$ (1cm de profundidad simulados en 2 dimensiones).
  \end{itemize}
\end{description}

\subsection{Cartesianas}

Sintaxis para 2 dimensiones:

\begin{itemize}
\item \codigo{(canvas cs:x=\param{X}, y=\param{Y})}
\item \codigo{(\param{X}, \param{Y})} 
\end{itemize}

Para 3 dimensiones:

\begin{itemize}
\item \codigo{(canvas cs:x=\param{X}, y=\param{Y}, z=\param{Z})}

  X, Y y Z deben poseer \codigo{cm}, \codigo{pt} u otra medida.
  
\item \codigo{(xyz cs:x=\param{X}, y=\param{Y}, z=\param{Z})}
\item \codigo{(\param{X}, \param{Y}, \param{Z})}
\end{itemize}

\subsection{Polares}

Sintaxis:

\begin{itemize}
\item \codigo{(canvas polar cs:angle=\param{$\alpha$}, radius=\param{r})}
\item \codigo{($\alpha$:r)}
\end{itemize}

\section{Barycentric}
\tikzref{134}{13.2.2}

Utilizado para especificar una distancia entre varios nodos del plano.

\begin{tikzpicture}
  \draw[help lines] (0,0) grid (4,2);

  \coordinate[fill,circle, inner sep=2, red] (top) at (2,2);
  \coordinate[fill,circle, inner sep=2, red] (left) at (0,0) {};
  \coordinate[fill,circle, inner sep=2, red] (right) at (4,0) {};
  
  \node[above] at (top) {Top};
  \node[below left] at (left) {Left};
  \node[below right] at (right) {Right};

  \small
  % Cuidado con el espacio en left: ", left" no es lo mismo que ",left".
  \node[draw, circle] at (barycentric cs:top=0.50,left=0.5,right=0.50){1};
  \node[draw, circle] at (barycentric cs:top=0.50,left=0.5,right=0.00){2};
  \node[draw, circle] at (barycentric cs:top=0.25,left=0.0,right=0.25){3};
\end{tikzpicture}

\begin{tkcode*}
\begin{verbatim}
  \draw[help lines] (0,0) grid (4,2);

  \coordinate[fill,circle, inner sep=2, red] (top) at (2,2);
  \coordinate[fill,circle, inner sep=2, red] (left) at (0,0) {};
  \coordinate[fill,circle, inner sep=2, red] (right) at (4,0) {};
  
  \node[above] at (top) {Top};
  \node[below left] at (left) {Left};
  \node[below right] at (right) {Right};

  \small
  % Cuidado con el espacio en left: ", left" no es lo mismo que ",left".
  \node[draw, circle] at (barycentric cs:top=0.50,left=0.5,right=0.50){1};
  \node[draw, circle] at (barycentric cs:top=0.50,left=0.5,right=0.00){2};
  \node[draw, circle] at (barycentric cs:top=0.25,left=0.0,right=0.25){3};
\end{verbatim}
\end{tkcode*}

\section{Intersecciones}
\tikzref{139}{13.3.2}
\begin{packreq}
  \req{intersections}
\end{packreq}

\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
  % Lineas curvas
  \draw[name path=ycurve] (15,5) .. controls (16,3) and (14,1) .. (15,0);
  \draw[name path=xcurve] (0.5,0) .. controls (5,1) and (10,-1) .. (15.5,0);

  % celdas
  \foreach \x in {1,2,3,4,5,6,7,8,9,10} {
    \draw[white, name path=xline \x] (\x,-1) -- (\x, 5);
    \draw[name intersections={of=xcurve and xline \x, name=inter}] (inter-1) -- (\x,5);
  };
  \foreach \y in {1,2,3,4,5} {
    \draw[white, name path=yline \y] (1, \y) -- (16, \y);
    \draw[name intersections={of=ycurve and yline \y, name=inter}] (1, \y) -- (inter-1);
  };

  % Encabezado
  \node (nom) at (11/2, 5.5) {Nombre};
  \draw[arrows={Bar[scale=2.0]-}] (1, 5.5) -- (nom.west);
  \draw[arrows={-Bar[scale=2.0]}] (nom.east) -- (11, 5.5);

  \node[anchor=west] (attr) at (11, 5.5) {Attributos};
  \draw[arrows={->[scale=2.0]}] (attr.east) -- (15, 5.5);

  \draw[white, name path=sepline] (11,-1) -- (11,5);
  \draw[thick, name intersections={of=xcurve and sepline}] (intersection-1) -- (11,5); % separador

  % Datos en las celdas
  \draw (1.5,4.5) node {s};
  \draw (2.5,4.5) node {o};
  \draw (3.5,4.5) node {r};
  \draw (4.5,4.5) node {t};

  \draw (1.5,3.5) node {a};

  \draw (1.5,2.5) node {r};
  \draw (2.5,2.5) node {e};
  \draw (3.5,2.5) node {a};
  \draw (4.5,2.5) node {d};
  \draw (5.5,2.5) node {a};
  \draw (6.5,2.5) node {r};
  \draw (7.5,2.5) node {r};
  \draw (8.5,2.5) node {a};
  \draw (9.5,2.5) node {y};
\end{tikzpicture}

\begin{tkcode*}
\begin{verbatim}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
    % Lineas curvas
    \draw[name path=ycurve] (15,5) .. controls (16,3) and (14,1) .. (15,0);
    \draw[name path=xcurve] (0.5,0) .. controls (5,1) and (10,-1) .. (15.5,0);

    % celdas
    \foreach \x in {1,2,3,4,5,6,7,8,9,10} {
      \draw[white, name path=xline \x] (\x,-1) -- (\x, 5);
      \draw[name intersections={of=xcurve and xline \x, name=inter}] (inter-1) -- (\x,5);
    };
    \foreach \y in {1,2,3,4,5} {
      \draw[white, name path=yline \y] (1, \y) -- (16, \y);
      \draw[name intersections={of=ycurve and yline \y, name=inter}] (1, \y) -- (inter-1);
    };

    % Encabezado
    \node (nom) at (11/2, 5.5) {Nombre};
    \draw[arrows={Bar[scale=2.0]-}] (1, 5.5) -- (nom.west);
    \draw[arrows={-Bar[scale=2.0]}] (nom.east) -- (11, 5.5);

    \node[anchor=west] (attr) at (11, 5.5) {Attributos};
    \draw[arrows={->[scale=2.0]}] (attr.east) -- (15, 5.5);

    \draw[white, name path=sepline] (11,-1) -- (11,5);
    \draw[thick, name intersections={of=xcurve and sepline}] (intersection-1) -- (11,5); % separador

    % Datos en las celdas
    \draw (1.5,4.5) node {s};
    \draw (2.5,4.5) node {o};
    \draw (3.5,4.5) node {r};
    \draw (4.5,4.5) node {t};

    \draw (1.5,3.5) node {a};

    \draw (1.5,2.5) node {r};
    \draw (2.5,2.5) node {e};
    \draw (3.5,2.5) node {a};
    \draw (4.5,2.5) node {d};
    \draw (5.5,2.5) node {a};
    \draw (6.5,2.5) node {r};
    \draw (7.5,2.5) node {r};
    \draw (8.5,2.5) node {a};
    \draw (9.5,2.5) node {y};
  \end{tikzpicture}
\end{verbatim}
\end{tkcode*}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "resumen-tikz"
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: 
